想學寫apps, 應該點入手

想寫個apps 擺上google play ，但咩都唔識，應該點做？有冇ching教路？寫apps應該用咩軟件寫？

利申:大學只係take過一個c++ course, 冇乜programming底

有冇 ching教路？

google 下 android development guide有幾難？

其實小弟有個問題，所謂d language ，即係c 呀 c++/java / java script 其實係咩泥？ 點樣去用呢d language？ 有冇師兄有簡單ge比喻解釋下

推

算啦
連基本野都未學識
點寫app
不如你去google下啲野先
唔好乜都做伸手黨

咁都問得出
簡化少少：
其實電腦只會跟指令做野，而呢d 指令係由machine language 組成嘅，
但對於human programmer 黎講machine language 太難以閱讀同表達抽象logic,
於是就有唔同compiler/interpreter 出現，佢地嘅作用就係將high level language (human readable) 轉成low level 嘅machine code,
至於唔同language 其實只係睇compiler 嘅implementation, 對syntax 嘅定義，以及背後做嘅野(garbage collection etc)

btw 其實呢d 野上wiki 都查到

又會真係有人答佢
連google都唔識仲話想寫app

take過c++ course都問呢d問題?
雖然我都好驚問親呢類問題, d it人都會塞一句google啦, 咁都問, 垃撚圾之類既答案 好少見其他學科既人咁答問題

本身唔識電腦野黎問下咁就無問題 可以慢慢答你
佢話大學讀完c++都可以問呢啲問題
到底讀左啲乜

唔好將大學1字d course睇得太高

好多人都係靠source求其pass